海航董事長自曝發不出工資 負債7500億

海航董事長自曝發不出工資 負債7500億

【看中国2020年1月7日讯】（看中國記者黎小葵綜合報導）近日，中國海航董事長陳鋒自曝海航資金短缺，公司沒錢發工資，相關問題引發外界關注。

據微信公眾號「環球人物」6日的消息稱，2019年是陳峰歸來後的第一年。他在2019年12月30日第一次用視頻方式在新年致辭中坦言海航面臨的困難。

他表示，「近年來集團發展求快求大、偏離主業，導致在發展戰略、思想文化等方面積累的系列問題驟然爆發，千億債務集中到期，流動性困難利劍高懸，P2P平台兌付泰山壓頂，公司股票市值縮水，海航集團重要創始人不幸意外離世……。」

陳峰坦言，如今海航存在資金短缺，工資遲發、緩發的情況，他正在為「錢」發愁，因為接手海航時總負債規模已高達7500億元，資產負債率70.55%，資金鍊岌岌可危。

他還強調，「2020年是海航化解流動性風險的決勝之年。」

公開資料顯示，海航集團有限公司前身是1998年4月16日成立的海南航空控股有限公司，總部位於海南省海口市，是一家有官方背景的大型企業集團。業務涉及航空運輸業為主體，集成機場服務業、酒店旅遊業、商業零售業、物流業、金融服務業等相關產業。

已故董事長王健於2018年2月在集團內部講話時，將海航在海外的經濟活動和投資形容是「黨中央的戰略」和「黨總書記的大政方針」。

2017年8月，海航集團旗下地產板塊海航地產對外公佈目標，稱5年內要成為千億級體量的房企，躋身中國前30名。但到下半年，海航集團陷入債務危機，旗下11家上市公司負債高達人民幣6163.10億元。近一年時間，海航從「買買買」到「賣賣賣」模式，出售資產接近600億元。

進入2019年，海航資產處置仍在繼續，半年財務報告顯示，由於出售部分子公司及業務，導致海航集團旗下幾乎所有業務板塊收入和成本都出現較大的下降。

此前的財務報告顯示，2019年上半年，海航集團虧損35.2億元人民幣，雖然一直在進行資產處置（總資產下降8%，縮水近900億元），但上半年的資產負債率不降反升，同比增加兩個百分點到72.07%，仍有7,067.26億元人民幣債務待償。

值得一提的是，《蘋果日報》曾於2016年11月報導，海航原本只是海南一家小型航空公司，發展到現時的多元化跨國企業。而掌舵人陳峰畢業於德國漢莎航空運輸管理學院，畢業後，他離開原本工作的民航總局，由海南省政府打本1000萬元人民幣，創辦海南航空。

1995年，陳峰到美國融資，獲大鱷索羅斯看重，並以旗下的美國航空公司入股兩成多海航，交易金額為2500萬美元。海航後期合併及重組了10多家中國大陸航空公司、以及10多個大陸機場，另有投資地產、金融、物流、甚至超市項目。

有跡象顯示，其與曾慶紅關係密切，甚至被指同「金融大鱷」肖建華「情同兄弟」。

海航董事長承認資金短缺 明年須化解流動性風險

少問題啦

驚乜
海航啲債主要嚟自國開行

王歧山抄人哋家d錢係咪轉移去瑞士銀行
鹿鼎記周星馳式抄家
雜種係時候打老虎回血

咁之前賺個幾千億又去晒外國又贏

財產轉個人
債務歸公司

堅定流

小問題

邊有支那人會追王歧山啲債

係睇下刁狗敢唔敢追
上年已經玩到用回血劍殺晒最大果幾間所謂民企

跟住2020年只會更差
唔殺支共高官肯定填唔到數

唔係早排先填完氹
咁快又上返7千幾

填數即係拎走公數

爆得未

一個蓋點夠十個煲用

唔蝕最後可能都係比支那收返

其實好多支企都係咁

還有黨

壞帳歸銀行

7500億姐

每人1蚊，都有14億
還住息先